{
    "question": "a.Jelaskan hubungan sumber suara manusia dengan sumber suara pada instrumen musik, tehnik yang digunakan, dan mutu suara ketika bernyayi. b.Jelaskan keunikan alat musik pianika. \u00a0",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "a) Tentu sangat berhubungan. Suara yang bagus dapat menyeimbangkan instrumen musik yang bagus pula. Lebih baik lagi, bila suaranya bagus dan sangat berkarakter.<br>b) Unik juga, karena pianika merupakan sejenis piano kecil yang dimainkan dengan satu tangan dan ditiup. Menurut saya, penggunaannya yang unik.<br>Okay ? @Liwed",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "cara-pemberian-warna-ragam-hias-pada-bahan-tekstil-216",
            "question": "Cara pemberian warna ragam hias pada bahan tekstil",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. Katun<br>\nSifat-sifat bahan katun adalah bersifat hidroskopis atau menyerap air, \nmudah kusut, kenyal, dalam keadaan basah kekutannya bertambah lebih \nkurang 25%, dapat disetrika dalam temperatur panas yang tinggi, katun \nlenan tersebut mengandung lilin, oleh sebab itu tidak perlu dikanji. \nKatun lenan ini tidak tahan chloor. Sementara rayon lebih licin dan \nmengkilap, tidak menghisap debu dan kotoran, karna kotoran itu melekat \nhanya pada permukaan bahan saja. Sedangkan sintetis sifatnya tidak jauh \nberbeda dengan katun lainnya<br>\nb. wol<br>\nBahan wol memiliki sifat sangat kenyal hingga tidak mudah kusut, bila \nwol dipanaskan ia akan menjadi lunak karena kenyalnya berkurang. Wol \nmengikat, panas, karena serabut wol keriting. Udara dalam pori-pori wol \nbertahan, bila dipakai dapat mengantarkan panas, wol tidak tahan akan \nnyengat.<br>\nc. Sutera<br>\nBahan sutera memiliki sifat lembut, licin dan berkilap, kenyal dan kuat.\n Dalam keadaan basah sutera berkurang kekuatannya 15%. Bahan sutera \ntahan ngenyat, banyak menghisap air dan bila dipergunakan memberi rasa \nsejuk.<br>\nd. Dacron, polyester dan nylon<br>\nBahan tekstil ini apabila dicuci cepat menjadi kering, tidak kusut jadi \ntidak perlu di setrika, kuat dan tahan lama dipergunakan, lebih tahan \npanas.<br>\ne. Brokat, lame dan songket<br>\nBahan tekstil / busana yang berasal dari brokat, lame dan songket ini \nmudah berubah warna, tidak mudah kusut, kurang menyerap air, tidak tahan\n temperatur setrika yang tinggi.<span><br>Sumber: </span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pilihan-ganda-1-jenis-bahan-pewarna-tekstil-yang-biasa-digunakan-966",
            "question": "PILIHAN GANDA    1. jenis bahan pewarna tekstil yang biasa digunakan dengan cara colet (lukis) adalah...\r\na. naptol\r\nb. indigosol\r\nc. sablon\r\nd. akrilik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jwbannya d..........",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jawabannya:<br>d. aklirik",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-mengapresiasi-patung-dewi-saras-wati-959",
            "question": "Cara mengapresiasi patung dewi saras wati",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "membuat pameran tentang pantung dewi saras wati tersebut<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-tahapan-menggambar-200",
            "question": "Bagaimana tahapan menggambar ???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menyiapkan alat-alat untuk menggambar, memikirkan wajah tokoh atau latar gambar, membuat kerangka gambar, kalau bisa menentukan tema gambaran dan maksud tujuan, gambaran bisa diarsir atau di warnai oleh alat-alat mewarnai.<br>#maaf bila jawaban nya kurang tepat<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-berapa-jenis-teknik-vocal-286",
            "question": "Ada\u00a0berapa\u00a0jenis\u00a0teknik\u00a0vocal\u00a0?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "- Sream<br>- Growl<br>- Grunt<br>- Pig Squal<br>- Fry<br>- False<br>- Death<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Artikulasi<br>Pernafasan<span> ( Pernafasan di bagi tiga jenis, yaitu :</span><span>Pernafasan Dada, </span><span>Pernafasan Perut, </span>Pernafasan Diafragma )Phrasering<br>Sikap Badan<br>Resonansi<br>Vibrato<br><span>Improvisasi</span><br>Intonasi<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatin-kesimpulan-gambar-pertunjukkan-rakyat-daeraj-902",
            "question": "Buatin kesimpulan + gambar pertunjukkan rakyat daeraj",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "nyari gambar karapan sapi :<br>kesimpulan, gotong\u00a0royong, kekeluargaan, kekompakkan tercermin dalam gambar tersebut<br>rasa ingin mewarisi budaya ke generasi berikutnya pun sangat terlihat dari ekspresi masing2 orang yg ada di lukisan tersebut,<br><br>kalo deket ya aku gambarin -_-",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "susunlah-rumus-notasi-lambang-kunci-g-dimulai-dari-1-2-3-4-5-6-7-445",
            "question": "Susunlah rumus notasi lambang kunci G dimulai dari 1 2 3 4 5 6 7 i dengan jumlah ketukan notasi 1 ketuk, 2 ketuk, 4 ketuk!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kunci g 1# : (1 ketuk )\u00a0g a b cis d e fis g",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1apa-yang-dimaksud-dengan-motif-maendar-dan-motif-tumpal-2-apa-262",
            "question": "1.apa yang dimaksud dengan motif maendar dan motif tumpal?    2. apa yang dimaksud dengan konte dan krayon?\"",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. maendar adalah ragam hias yang bermakna dunia bawah. Tumpal adalah ragam hias yang bermakan kekuasaan<br>2. konte adalah pensil yang isinya hitam tebal. Krayon adalah pensil berwarna yang terbuat dari lilin",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Motif hias meander adalah motif yang memiliki bentuk dasar huruf t . Motif ini biasanya digunakan untuk membuat hiasan pinggir.<br></span>TUMPAL MERUPAKAN salah satu jenis ragam hias\n geometris yang berbentuk bidang segitiga. Mengalami penyebaran yang \nmerata ke seluruh dunia, baik yang diterapkan pada bagian arsitektur, \ntekstil, maupun anyaman. Dalam sejarah perkembangannya, motif hias tumpal sudah ada sejak masa prasejarah hingga sekarang.<br><br>2.<span>Konte atau dalam tulisan aslinya Cont\u00e9, biasanya adalah istilah yang merujuk kepada pensil dan krayon merk Cont\u00e9<br>krayon tuk melukis<br><br><br>semoga membantu :)</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fungsi-kerajinan-makrame-dan-anyam-718",
            "question": "Fungsi kerajinan makrame dan anyam ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "fungsi kerajinan makrame dan anyam<br><br>anyam :<br>bisa dipakai untuk membuat<br>1) kursi<br>2) kipas<br>3) tikar<br>4) ketrampilan<br><br>makrame :<br>bisa dipakai untuk membuat<br>1) tas<br>2) dompet<br>3) kotak pensil<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-tari-mancanegara-di-eropa-dan-amerika-259",
            "question": "Apa saja tari mancanegara di eropa dan amerika",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tari tanggo, disko , break dance dari amerika latin<br>tari dansa ballet waltz dari eropa<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}